# Изоляция процессов в Linux

Технологии Linux, которые позволяют создавать изоляцию: __!!! Почитать побольше и помакетировать!!!__

* __Namespace__ - изолирует системные ресурсы каждого процесса. Для каждого изолированного процесса есть "свой" сетевой стэк, пространство идентификаторов (ID процессов), точки монтирования файловой системы, UID- ы пользователей.
[Подробнее](Namespaces/Readme.md)


* __Cgroup (Control groups)__ - задают лимиты и приоритеты на использование ресурсов (CPU, память, диск, сеть и т.д.). Это позволяет предотвратить использование 100% ресурсов одним процессом.
[Подробнее](Cgroup/Readme.md)


* __Chroot__ - создают фейковую отдельную файловую систему для каждого процесса. Указанный в настройках подкаталог реальной корневой файловой системы, монтируется для какого то процесса в качестве корневой файловой системы. Что то типа Portable-приложений под windows.
[Подробнее](Chroot/Readme.md)
